[Karte_Gemeinde_Chur_2016.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Karte_Gemeinde_Chur_2016.png "fig:Karte_Gemeinde_Chur_2016.png")

**庫爾**（；；；）是[瑞士联邦的](../Page/瑞士联邦.md "wikilink")[城镇](../Page/瑞士城市列表.md "wikilink")，位於[格劳宾登州北部](../Page/格劳宾登州.md "wikilink")，也是該州的首府。库尔面积为28.09平方千米，海拔高度593米，2017年12月31日人口为37,240人。

库尔位于右岸，是[天主教库尔教区的](../Page/天主教库尔教区.md "wikilink")[主教驻地](../Page/主教座.md "wikilink")。

## 地理

库尔位于的宽阔山谷中，[莱茵河在该市附近从向西转而向北直到汇入](../Page/莱茵河.md "wikilink")[博登湖](../Page/博登湖.md "wikilink")。

1997年，该市面积的52%被森林覆盖，19%为农业用地，25%为建筑用地，4%的面积是非生产性的\[1\]。

## 历史

[Chur_1642_Merian_Helvetiae.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chur_1642_Merian_Helvetiae.jpg "fig:Chur_1642_Merian_Helvetiae.jpg")绘制\]\]

[Chur_1900.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chur_1900.jpeg "fig:Chur_1900.jpeg")

[Chur_Juni_2010.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chur_Juni_2010.jpg "fig:Chur_Juni_2010.jpg")

### 史前时代

经出土文物证实，库尔在[新石器时代](../Page/新石器时代.md "wikilink")（公元前4500年左右）就已经有人居住，而在当时人类很难找到安全而适合长期居住的聚居区。在库尔市的塞恩霍夫/卡尔利霍夫地区（Gebiet
Sennhof/Karlihof）甚至发现了公元前11,000年的人类活动遗迹，引起了轰动。在这次考古发掘之后，为了吸引游客，库尔开始以“瑞士最古老城市”作为宣传标语。在该市附近也发现了[青铜时代和](../Page/青铜时代.md "wikilink")[铁器时代的聚落遗迹和文物](../Page/铁器时代.md "wikilink")，进一步证实该市的悠久历史\[2\]。

## 政治

### 友好城市

库尔市与以下城市缔结为[友好城市关系](../Page/友好城市.md "wikilink")\[3\]：

  - ，[巴特洪堡](../Page/巴特洪堡.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ，

<!-- end list -->

  - ，[卡堡](../Page/卡堡.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ，[迈尔霍芬](../Page/迈尔霍芬.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ，[特拉西那](../Page/特拉西那.md "wikilink")

## 参考来源

[Category:瑞士城市](../Category/瑞士城市.md "wikilink")
[Category:格劳宾登州的市镇](../Category/格劳宾登州的市镇.md "wikilink")

1.
2.
3.